La mémoire contient quelques dizaines d' octets , utilisés pour stocker des informations décrivant la configuration de l' ordinateur ( détail des disques durs … ) , des données nécessaires au fonctionnement de son [MASK] et au système d' exploitation , ainsi que l' heure et la date .